**3548. – Narcissus jonquilla** L. – //Jonquille//. – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à //bulbe ovoïde gros ; //feuilles 2-4, vertes, en forme de jonc, linéaires-subcylindriques, un peu canaliculées, aussi longues que la tige cylindracée ; fleurs entièrement jaunes, d'environ 3 cm de diam., odorantes, 2-5 en ombelle, penchées ; spathe large, dépassant un peu les pédoncules à la floraison ; //périanthe en soucoupe, à divisions étalées, ovales-apiculées, bien plus courtes que le tube très long et étroit ; couronne en coupe très évasée, à peine crénelée, égalant environ le quart des divisions ; //étamines inégales ; //capsule ovale. //
Subspontané çà et là en Provence, dans le Midi et l'Ouest. – Espagne et Portugal ; naturalisé dans toute la région méditerranéenne. = Mars-avril.